9.29全球反中國納粹

9.29全球反中國納粹

市民昨在怡和街高舉多國語言標語及旗幟，宣傳9.29全球「反中國納粹」遊行。張志華攝

【本報訊】香港逆權運動發展至今備受英、美等多國關注，政界、學界頻頻走訪海外爭取國際支持。有市民昨在銅鑼灣舉起多國旗幟，號召9.29參加全球「反中國納粹」（Anti-Chinanazi）遊行。有旗手表示，現時已有多國響應遊行，盼港人當日站出來與國際連成一線爭取自由。

約20名市民昨在銅鑼灣怡和街一帶高舉多國語言標語及多國旗幟。旗手劉先生表示，所舉國旗包括美國、英國、加拿大、韓國、德國、烏克蘭、日本及台灣等，這些國家的人民及官員過往曾表達對香港人爭取自由民主的支持，或曾發聲關注反送中事件，尤其德國總理默克爾曾表達對中國人權的關注，烏克蘭2014年的「廣場革命」更對香港民主運動帶來啟發。

相關新聞：策略更進取 反攻水炮車

英美台響應

劉先生指，多個城市均有人號召9.29參與全球反中共納粹大遊行，故趁昨日不少市民到銅鑼灣行街時宣傳。他認為納粹黨在二戰期間屠殺猶太人的暴行，至今仍令世界為之戰慄；現時中國對待人民的手段與當年納粹黨無異。他舉例指，中共在新疆修建大量集中營，強迫近一百萬維吾爾人入住，與當年納粹黨主張猶太人是次等民族要低等對待一樣，「佢哋𠵱家只係未屠殺，但都已經不停咁迫害、洗腦」。

劉先生呼籲各國要關注中國人權狀況，不要因經濟貿易關係屈服。他表示目前了解到英國、美國及台灣均有人響應遊行，自己不是「大台」或搞手，故不打算代遊行向警方申請不反對通知書，稍後時間才公佈詳情。

■記者羅智堅、陳詠恩

上一則
上一則
10萬計和理非港島自由行

下一則
下一則
內地人聲援：港府如流氓

策略更進取 反攻水炮車
黑衫遇襲還擊 福建幫重創
「愛國」男踩場被圍毆昏迷
卓韻芝遭警舉中指挑釁
港島大搜捕 水炮車速龍包抄
10萬計和理非港島自由行
內地人聲援：港府如流氓
西環集中營：京加強幕後干預 國際或擴大制裁
金義聖前線採訪吸催淚煙
陳日君苦路祈禱 百人參與
黎智英：堅持到有雙普選
千人湧英領館請願 高呼「一國兩制已死」
藍絲假單 樊潔玲涉違操守
葵涌診所駐診醫生另有其人
青年淘大午膳被捕 父擬控警濫暴
恒隆：警闖商場無通知
西門町百人高歌為港打氣
共和黨員：親中暴徒加速美制裁
華情報員監控在德異見者
內地手遊屈撐港獨 封殺港千玩家
海外港人組織游說美立人權法
聞同事談築人鏈 醫生亂舞手術刀
太子站8.31速龍恐襲 港鐵︰警已取CCTV
500私家醫生實名聯署撐警
撕連儂牆兼打人 大叔被毆浴血
警濫暴升級 抗爭者反撲怒火重燃

921民間活動
下午1:00機場交通壓力測試
晚上7:00毋忘721元朗恐襲
928民間活動
下午1:00機場交通壓力測試

【訂閱野餐頻道】 @hkpicnic
✅ 接收各種活動資訊
✅ 如何安全地發夢
✅ 逃生、自衛等有用貼士